［all in 性愛摩天輪］高雄輕軌、台中山手線不蓋了？ 交通部籲新科市長想清楚

〔記者鄭瑋奇／台北報導〕縣市首長選舉剛結束，許多待上任的新科縣市首長已對於交通建設發表不同看法，包含高雄市準市長韓國瑜競選辦公室已指出，新市長上任後，將優先處理輕軌問題，不排除更改路線、施工方式、停工；台中準市長盧秀燕則說，台中山手線經濟效益低，興建非當務之急。對此，交通部政務次長王國材呼籲縣市首長要想清楚，以城市數十年後發展來看這件事情，確認未來需要什麼樣的運輸系統。

高雄輕軌第一階段C1籬仔內站至C14哈瑪星站，從去年就陸續完工通車，第二階段C15站至C37站，從哈瑪星站往北，經凹子底再繞一圈回籬仔內站，讓輕軌形成一個環狀路網。

王國材說，這個案子地方政府已努力了好一陣子，高雄市政府捷運局現正施工當中，雖然北鼓山有些居民反對，但要克服困難（透過更多溝通說服民眾）或接受困難（改線或不做），就需要市長以城市發展遠見來看這件事情；決定高雄到底需不需要一個環狀線，整合現在的輻射路網。王國材強調，希望新市長都能夠想清楚在做。

至於大台中地區山海線計畫第一階段（大甲─追分、大慶─烏日）暨第二階段彩虹線（大甲─后里），王國材說，現在還不清楚到底是山線、海線、彩虹線哪一個不要，還是3個都不要，這個也希望盧市長可以想清楚。除了已動工的成功─追分雙軌化是一定會做完之外，其餘還在規劃中的案子，地方政府隨時都可以抽回去，包含大慶站南沿至烏日站3.7公里，大甲車站雙軌高架化至追分車站，路線長度25.9公里，及大甲─后里彩虹線路線長度14.3公里等。

王國材說，這兩案都是由下（地方）而上（中央）申請補助的案件，若地方不做，當然中央就不需要補助。高雄輕軌兩階段建設經費為165.37億元，中央補助63.63億元；大台中山海線、彩虹線，除了已耗資15億的成追雙軌外要做完，其餘雖有納入前瞻計畫，不過因現在只編列規劃經費，王國材說，前瞻計畫本來就是滾動檢討，但若地方不要興建，該計畫原本可能需花費的5、600億，在前瞻裡面就可以挪到其他有需要的案子。

台中山海線及微笑線可行性研究11月9日才剛報行政院，高雄輕軌第二階段也正施工中，交通部說，新市長基於政策考量，對於縣市建設有不同意見，過去曾有桃園市鐵路從高架改為地下化的前例；若地方政府沒有要依據原建設計畫，需發文交通部轉行政院完成程序。

實情係真係冇乜用
台中巴士已經好發達
高雄冇乜流量
應該做係先better個route

Better

台中巴士發達係因為冇地鐵類既野咋，
幾年前去台中旅行搭巴士搭到頭都大晒，
飛站飛到唔知自己去左邊咁濟

有咩問題？
查下字典先

笑乜？再笑我打penis柒你

上次係台中搭巴士見到啲站

租架26揸好過

搭果幾公里路要成個鐘

台中嗰個勁戇鳩
寧願派錢比老人家都唔起地鐵

台灣巴士唔同香港喎 等勁耐又甩

韓國瑜都算

盧秀燕都win20萬

高雄做大生意
個個發大財
個個開轎車
駛鬼搭輕軌

better can be used as a verb

水龍敬we trust

應該係先good個route
應該係先best個route
邊個先對

good 冇得用作 verb
better 當 verb 解 to improve a situation
best 當 verb 解 to defeat someone

你真係要查下字典先

台中海線冇咩人架 唔起好過

其實仲有好多英文字可以用，例如 optimize 同improve。
真係要 "better" your vocabulary

回覆總係有笑料

叫停大白象基建

collocation 學一世都未必識
基本上全部都係憑感覺

台狗

咁其實唔一定要向難度挑戰嘅。有好多生字讀完中學就應該識。

你諗下以後環境：
- 老母問你啲菜好唔好食：good
- 老闆問你升職好唔好：good
- 老婆問你件衫好唔好睇：good

諗起都覺得

其實共式中文都一樣

改善加強 變成 做大做強
所以用better個route係岩。